Hij was er vaak geweest, gedurende een heel jaar, en daar was altijd hetzelfde humeurige en smerige ligbed geweest.
Wanneer hij wilde graag praten, hij praatte goed; maar de wolk van zorgen voor niets, die hem met zo'n fatale duisternis overschaduwde, was zeer zelden doorboord door het licht in hem.
En toch gaf hij iets om de straten die in dat huis leefden, en voor de zinloze stenen die hun trottoirs maakten.
Velen een nacht hij zwierf er vaag en ongelukkig heen, wanneer wijn geen nee had gebracht tijdelijke vreugde voor hem; menig akelig ochtendgloren onthulde zijn eenzaam er blijven daar figuren hangen, die daar nog steeds hangen als de eerste balken van de zon bracht in reliëf, verwijderde schoonheden van architectuur in spitsen van kerken en torenhoge gebouwen, zoals misschien de stille tijd bracht een gevoel van betere dingen, anders vergeten en onbereikbaar, in zijn gedachten.
De laatste tijd had het verwaarloosde bed in het Tempelhof geweten hij schaarser dan ooit; en vaak wanneer hij zich had toegeworpen het duurde niet langer dan een paar minuten, hij stond weer op en achtervolgde dat buurt.
